%@Auteur: François Meria\par
Sur la figure suivante, les droites en pointillés sont
parallèles, et les points $C$, $D$ et $E$ sont alignés.
\begin{center}
\psset{unit=1cm}
    \pspicture(-1,-1)(8.5,4)
        \pstGeonode[PointSymbol=x,PosAngle={-90,-90,90,90,90}](0,0){A}(6,0){B}(-2.75,3.5){C}(1.75,3.5){D}(8,3.5){E}
        \pstLineAB[nodesep=-4,linestyle=dashed]{A}{B}
        \pstLineAB[nodesepA=-3,nodesepB=-5,linestyle=dashed]{E}{D}
        \pspolygon(A)(D)(B) %[fillstyle=vlines]
        \pspolygon(A)(B)(E)
        \pspolygon(A)(C)(B)
        \pcline{<->}(0,-0.8)(6,-0.8) \lput*{:U}{6~cm}
        \pcline{<->}(9.5,0)(9.5,3.5) \mput*{3,5~cm}
    \endpspicture
\end{center}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=\arabic{*}.]
    \item Citer trois triangles de base $[AB]$.
    \item Tracer en rouge les trois hauteurs de ces trois
    triangles.
    \item Calculer l'aire de chacun de ces trois triangles.
    \item Que remarque-t-on ? Expliquer.
\end{enumerate}
\end{multicols}
